## Umsetzung - E2 für HappyPizza

## Wartungs- und Betriebsdokumentation für den HappyPizza S3 Bucket und AWS Backup

## 1. Einführung

Diese Dokumentation enthält Informationen zur Wartung und zum Betrieb des S3 Buckets "happy-pizza-teigrezept" sowie der AWS Backup-Konfiguration für das Teigrezept von HappyPizza. Sie dient als Leitfaden für das Management, die Wartung und den sicheren Betrieb dieser wichtigen Datenkomponenten.

## 2. S3 Bucket "happy-pizza-teigrezept"

### 2.1. Inhalt des Buckets

Der S3 Bucket "happy-pizza-teigrezept" dient zur Speicherung des geheimen Teigrezepts von HappyPizza. Dieser Inhalt ist von entscheidender Bedeutung für das Unternehmen und erfordert besondere Sorgfalt und Sicherheitsmaßnahmen.

### 2.2. Berechtigungen

Die Zugriffsrechte auf den Bucket wurden so konfiguriert, dass nur autorisierte Benutzer und Dienste darauf zugreifen können. Bitte stellen Sie sicher, dass die Berechtigungen regelmäßig überprüft und aktualisiert werden, um unbefugten Zugriff zu verhindern.

### 2.3. Verschlüsselung

Es wurde eine Verschlüsselung auf Bucket-Ebene aktiviert, um sicherzustellen, dass die Daten im Bucket sicher und vertraulich bleiben. Die Verschlüsselungseinstellungen sollten regelmäßig überprüft werden, um die Integrität der Daten zu gewährleisten.

## 3. AWS Backup-Konfiguration

### 3.1. Backup-Pläne

AWS Backup wurde so konfiguriert, dass regelmäßige Backups des "happy-pizza-teigrezept" S3 Buckets durchgeführt werden. Dies stellt sicher, dass das Teigrezept sicher aufbewahrt und wiederhergestellt werden kann, falls es zu Datenverlust kommt.

### 3.2. Überwachung

CloudWatch-Alarme wurden für das AWS Backup-System eingerichtet, um sicherzustellen, dass Backup-Jobs erfolgreich abgeschlossen werden. Im Falle von Fehlern oder Ausfällen sollten die entsprechenden Maßnahmen ergriffen werden, um die Backup-Integrität sicherzustellen.

### 3.3. Test der Wiederherstellung

Es ist ratsam, in regelmäßigen Abständen Wiederherstellungstests durchzuführen, um sicherzustellen, dass die Daten im Teigrezept-Bucket erfolgreich wiederhergestellt werden können. Dies gewährleistet die Effektivität der Backup-Strategie.

## 4. Wartung und Betrieb

Die Wartung und der Betrieb des "happy-pizza-teigrezept" Buckets sowie der AWS Backup-Konfiguration sollten kontinuierlich überwacht werden. Dies beinhaltet die regelmäßige Überprüfung der Berechtigungen, der Verschlüsselung und die Aktualisierung der Backup-Pläne, um sicherzustellen, dass das Teigrezept stets geschützt ist.
